%! TEX root = ../main.tex
\documentclass[dvipdfmx,12pt,beamer]{standalone}
\ifstandalone
	\input{../preambles.tex}
\fi	

\begin{document}
%\begin{frame}{諸定義}
%	\begin{description}
%		\item[ワードマシンモデル] $1W$
%	\end{description}
%\end{frame}
\begin{frame}{定義}
	\begin{block}{文字列に関する定義}
		\begin{description}
			\item[文字列] 文字集合$\Sigma$の要素からなる列。
			\item[部分文字列] 文字列$T= T_1T_2\ldots T_n$に対して、\\$T_i\ldots T_j (1 \le i \le j \le n)$であるような文字列。
			\item[空文字列] 0個の文字からなる文字列。
			\item[部分文字列] 文字列$T= T_1T_2\ldots T_n$に対して、\\$T_i\ldots T_m (1 \le i \le n)$であるような文字列。
		\end{description}
	\end{block}
	\begin{block}{文字列照合問題}
		文字列$T$、$P$が与えられたとき、$P$が$T$の部分文字列であるか？
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{有限オートマトン}
	\begin{block}{非決定性有限オートマトン（Nondeterministic Finite Automaton; NFA）}
		以下の要素からなる有限オートマトンの一種
		\begin{columns}
			\begin{column}{.49\textwidth}
				\begin{itemize}
					\item 状態集合$Q$
					\item 入力文字集合$\Sigma$
					\item 遷移関数$\delta : (\Sigma \cup \epsilon) \rightarrow 2^Q$
					\item 開始状態 $S \subset Q$
					\item 受理状態 $T \subset Q$
				\end{itemize}
			\end{column}
			\begin{column}{.5\textwidth}
				\begin{tikzpicture}[state/.style={circle, draw, minimum size=.5cm}, node distance=.5cm]
					\node(a0)[state] at (0,0) {$0$};
					\node(a1)[state, right =of a0] {$1$};
					\node(a2)[state, right =of a1] {$2$};
					\node(a3)[state, double, double distance=.8mm, right =of a2] {$3$};

					\draw[->] (-.5, .5) to (a0);
					\draw[->] (a0) to node[midway, above] {$a$} (a1);
					\draw[->] (a1) to node[midway, above] {$b$} (a2);
					\draw[->] (a2) to node[midway, above] {$c$} (a3);
					\draw[->] (a1) to [out=60, in=120, looseness=1] node[midway, above] {$d$} (a3);
				\end{tikzpicture}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{block}

	\begin{itemize}
		\item 文字列を受け取ることで、 受理できるかを判定することができる。
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{拡張文字列}
	\begin{block}{拡張文字列}
		文字集合$\Sigma$と、以下の記号からなる文字列。\\文字列集合の部分集合を表す。
		\begin{itemize}
			\item クラス文字（$[\text{a},\text{b}]$）：文字の部分集合。
			\item 有界な文字の繰り返し（$\text{x}(a, b)$）：ある文字を$a$回以上、$b$回以下繰り返して得られる文字列。
			\item オプション文字（$x?$）：xを$0$個、または$1$個並べた文字列。
			\item 文字の繰り返し（$x\as, x\pl$）：xを$0$個以上、または$1$個以上並べた文字列。
		\end{itemize}
	\end{block}
	
	例 $T = \text{ab}?\text{c}\as\text{de}\pl\text{f}$には、
	adef、abcdef、abccdeeeef
	\\などが含まれる。
\end{frame}

\begin{frame}{拡張文字列照合問題}
	\begin{block}{拡張文字列}
		文字列$T$と拡張文字列$P$が与えられたとき、$P$の要素となるような$T$の部分文字列が存在するか？
	\end{block}

	例 

	$T = \text{acccdf\alert<2>{abdeeef}}$

	$P = \text{ab}?\text{c}\as\text{de}\pl\text{f}$
\end{frame}
\end{document}
